# Асинхронные методы await и async

(учебный материал)

![Preview](preview.png "preview")

Самая главная функция main, вызывает функцию runApp. Выполняется вызов очереди вложенных виджетов MaterialApp:home / Scaffold:body / MyApp > MyAppState

Рассмотрим работу MyAppState:
* В виджете есть параметр clock — экземпляр класса SandGlass.
* Асинхронный метод _reDrawWidget — вызывает перестроение виджета MyApp после задержки в 1 секунду.
* Задержка происходит с помощью ожидания асинхронной функции await new Future.delayed(const Duration(seconds: 1));
не используйте синхронную функцию sleep для этих целей.
* Метод initState переопределен, он вызывается один раз при построении виджета и инициализирует запуск песочных часов: clock.tick().
* Метод build запускает выполнение асинхронной функции _reDrawWidget и выполняет вывод состояния песочных часов clock.time() в консоль и в текстовый виджет.

Асинхронный метод tick в SandGlass:
* задает значение _sand = 100;
* выполняет цикл while(_sand > 0)
* на каждой итерации цикла происходит уменьшение значения _sand на единицу и задержка в 100 миллисекунд:
_sand--;
await new Future.delayed(const Duration(milliseconds: 100));

На скриншоте вывода консоли, можно увидеть результаты параллельной работы асинхронных методов и основного потока.